音痴係咪冇得救

利申絲，平時把聲幾低
唱歌上唔到高音，一上即走音
但低音都唔覺唱得好，好似講嘢唔似唱緊歌，我估d音應該都唔啱key

好自卑，唔敢同人唱K
仲要咁啱幾個朋友都係高手，佢地成日圍埋一齊唱歌 完全唔敢出聲

頭先訓唔著試下唱美國國歌，唱到成pat屎咁 自己聽都掩耳
有無巴絲同病相憐可以圍下爐

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

睇字都覺得慘但係唔知點幫你

我好似同你情況差唔多

同你一樣
自小就知自己唔識唱歌
但係耳仔聽音準係無問題
所以去左學琴
聽到自己走音但係唱唔到

搵部電子琴或琴app，跟住個major scale (CDEFGABC) 唱solfege (do re mi fa so...)。再跟住個minor scale (ABCDEFGA) 唱 (la ti do re mi...)。
覺得自己有誰步就開始將d簡單歌轉solfege跟住唱，例如twinkle twinkle little star/ London bridge is falling down。
肯練就一定會進步

我無學過樂器
細個唔覺有問題，反而約大越明顯（把聲比細個沈）

我好想唱k啊

咁我應該要錄埋自己音，經常係聽返自己把聲先知自己幾咁柒

我就咁清唱錄過😂 好難聽

我係覺得自己無走音 但人地會話我走音
利申：有學音樂 真心唔覺自己有走音
咁仲算唔算音痴

點解我明明無走音都唱得咁難聽

人聲BASS

上音樂堂唱歌前d開聲練習其實對音準掌握好有用
即係唱drmfsfmrd嗰啲
如果仲有音樂堂上要好好珍惜
高音唱唔好
除左音準掌握外
一般多數都因為緊張同唔識用氣
用氣方法youtube大把
但更重要靠你練到自然運用到先叫成功
而緊張個位係喉嚨同聲帶
有個好簡單既方法
係你調轉諗住唱低音
當然發聲保持唱高音
咁就好易放鬆到

完全唔識分咩KEY
唱歌完全憑感覺
我估都係唱到走曬音
不過成班男人老狗去唱都係亂尼
成班一齊7所以冇咁尷尬